var words = 
[
    {
        "question": "يَأْتِكُمْ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatikum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيكُمْ",
        "answer": "could bring you",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجْرٌ",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajrun",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذَا أُلْقُوا فِيهَا سَمِعُوا لَهَا شَهِيقًا وَهِيَ تَفُورُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ ذَلُولًا فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَأَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمُ الْأَرْضَ فَإِذَا هِيَ تَمُورُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلُوا",
        "answer": "and eat",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "wakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ ذَلُولًا فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا الرَّحْمَٰنُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنِ الْكَافِرُونَ إِلَّا فِي غُرُورٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "He",
        "pcklId": "1367",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "1368",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "1369",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّذِينَ",
        "answer": "And for those who",
        "pcklId": "1370",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "walilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1371",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1372",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ ذَلُولًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1373",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one",
        "pcklId": "1374",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ جُنْدٌ لَكُمْ يَنْصُرُكُمْ مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one",
        "pcklId": "1375",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1376",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1377",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1378",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) that which",
        "pcklId": "1379",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَقِيلَ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَدَّعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَوْ رَحِمَنَا فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2788",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2789",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2790",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِيَ اللَّهُ وَمَنْ مَعِيَ أَوْ رَحِمَنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا مِنْ رِزْقِهِ وَإِلَيْهِ النُّشُورُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَافَّاتٍ وَيَقْبِضْنَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Who is",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ جُنْدٌ لَكُمْ يَنْصُرُكُمْ مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Who is",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "or (he) who",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَمِنْتُمْ",
        "answer": "Do you feel secure",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "a-amintum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَأَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمُ الْأَرْضَ فَإِذَا هِيَ تَمُورُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِنْتُمْ",
        "answer": "do you feel secure",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amintum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "we believe",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الرَّحْمَٰنُ آمَنَّا بِهِ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched is",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَارَكَ",
        "answer": "Blessed is",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "tabāraka",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَارَكَ",
        "waznEnglish": "to be blessed",
        "waznTlit": "tabāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَصَرَ",
        "answer": "the vision",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣara",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَارْجِعِ الْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِنْ فُطُورٍ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَصَرَ",
        "answer": "the vision",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣara",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَصَرُ",
        "answer": "the vision",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣaru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارَ",
        "answer": "and the vision",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāra",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا الرَّحْمَٰنُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَبْلُوَكُمْ",
        "answer": "that He may test you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "liyabluwakum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهَا",
        "answer": "and We have made them",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ زَيَّنَّا السَّمَاءَ الدُّنْيَا بِمَصَابِيحَ وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ ذَلُولًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنْدٌ",
        "answer": "(is) an army",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "jundun",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ جُنْدٌ لَكُمْ يَنْصُرُكُمْ مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْهَرُوا",
        "answer": "proclaim",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "ij'harū",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَسِرُّوا قَوْلَكُمْ أَوِ اجْهَرُوا بِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَرَ",
        "waznEnglish": "to speak loudly",
        "waznTlit": "jahara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجِيرُ",
        "answer": "(can) protect",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "yujīru",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِيَ اللَّهُ وَمَنْ مَعِيَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجِيرُ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "yujīru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَنَا",
        "answer": "came to us",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسِيرٌ",
        "answer": "(is) fatigued",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "ḥasīrun",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِير",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحْشَرُونَ",
        "answer": "you will be gathered",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "tuḥ'sharūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاصِبًا",
        "answer": "a storm of stones",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 323,
        "tlit": "ḥāṣiban",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ح ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاصِب",
        "waznEnglish": "(are) firewood",
        "waznTlit": "ḥāṣib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحَيَاةَ",
        "answer": "and life",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wal-ḥayata",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبِيرُ",
        "answer": "the All-Aware",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "l-khabīru",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَزَنَتُهَا",
        "answer": "its keepers",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazanatuhā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَنَت",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazanat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاسِئًا",
        "answer": "humbled",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 405,
        "tlit": "khāsi-an",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا",
        "rootWord": "خ س أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاسِئ",
        "waznEnglish": "Remain despised",
        "waznTlit": "khāsi",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْسِفَ",
        "answer": "He will cause to swallow",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "yakhsifa",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَأَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمُ الْأَرْضَ فَإِذَا هِيَ تَمُورُ",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْشَوْنَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshawna",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقِ",
        "answer": "(the) creation",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا تَرَىٰ فِي خَلْقِ الرَّحْمَٰنِ مِنْ تَفَاوُتٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدَّعُونَ",
        "answer": "call",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "taddaʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَدَّعُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدَّعُ",
        "waznEnglish": "to call, to ask",
        "waznTlit": "yaddaʿu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "nearest",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ زَيَّنَّا السَّمَاءَ الدُّنْيَا بِمَصَابِيحَ وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ جُنْدٌ لَكُمْ يَنْصُرُكُمْ مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرَأَكُمْ",
        "answer": "multiplied you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 505,
        "tlit": "dhara-akum",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ذ ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ر أ",
        "waznEnglish": "to create, to produce, to multiply",
        "waznTlit": "dhāl rā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَلُولًا",
        "answer": "subservient",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "dhalūlan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ ذَلُولًا فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا مِنْ رِزْقِهِ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَلُول",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhalūl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِذَنْبِهِمْ",
        "answer": "their sins",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhanbihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفُوا بِذَنْبِهِمْ فَسُحْقًا لِأَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا تَرَىٰ فِي خَلْقِ الرَّحْمَٰنِ مِنْ تَفَاوُتٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَارْجِعِ الْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِنْ فُطُورٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَافَّاتٍ وَيَقْبِضْنَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَوْهُ",
        "answer": "they (will) see it",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-awhu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِيَ اللَّهُ وَمَنْ مَعِيَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "in their Lord",
        "pcklId": "880",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "881",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَارْجِعِ",
        "answer": "So return",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "fa-ir'jiʿi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَارْجِعِ الْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِنْ فُطُورٍ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْجِعِ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُجُومًا",
        "answer": "(as) missiles",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "rujūman",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُجُوم",
        "waznEnglish": "surely we would have stoned you",
        "waznTlit": "rujūm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِمَنَا",
        "answer": "has mercy upon us",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥimanā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِيَ اللَّهُ وَمَنْ مَعِيَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "(of) the Most Gracious",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَا تَرَىٰ فِي خَلْقِ الرَّحْمَٰنِ مِنْ تَفَاوُتٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا الرَّحْمَٰنُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ جُنْدٌ لَكُمْ يَنْصُرُكُمْ مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "(is) the Most Gracious",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الرَّحْمَٰنُ آمَنَّا بِهِ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُكُمْ",
        "answer": "to provide you",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqukum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقِهِ",
        "answer": "His provision",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qihi",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا مِنْ رِزْقِهِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقَهُ",
        "answer": "His provision",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qahu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُ بَلْ لَجُّوا فِي عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْسِلَ",
        "answer": "He will send",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'sila",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُلْفَةً",
        "answer": "approaching",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "zul'fatan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُلْفَة",
        "waznEnglish": "And We brought near",
        "waznTlit": "zul'fat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَيَّنَّا",
        "answer": "We have beautified",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zayyannā",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ زَيَّنَّا السَّمَاءَ الدُّنْيَا بِمَصَابِيحَ وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأَلَهُمْ",
        "answer": "(will) ask them",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-alahum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعَ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسُحْقًا",
        "answer": "so away with",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 667,
        "tlit": "fasuḥ'qan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفُوا بِذَنْبِهِمْ فَسُحْقًا لِأَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُحْق",
        "waznEnglish": "so away with",
        "waznTlit": "suḥ'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسِرُّوا",
        "answer": "And conceal",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asirrū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَسِرُّوا قَوْلَكُمْ أَوِ اجْهَرُوا بِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِي أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفُوا بِذَنْبِهِمْ فَسُحْقًا لِأَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعُوا",
        "answer": "they will hear",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿū",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذَا أُلْقُوا فِيهَا سَمِعُوا لَهَا شَهِيقًا وَهِيَ تَفُورُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْمَعُ",
        "answer": "listened",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "nasmaʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِي أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَاوَاتٍ",
        "answer": "heavens",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "samāwātin",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ زَيَّنَّا السَّمَاءَ الدُّنْيَا بِمَصَابِيحَ وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَأَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمُ الْأَرْضَ فَإِذَا هِيَ تَمُورُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيئَتْ",
        "answer": "(will be) distressed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sīat",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوِيًّا",
        "answer": "upright",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawiyyan",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوِيّ",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawiyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلشَّيَاطِينِ",
        "answer": "for the devils",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "lilshayāṭīni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ زَيَّنَّا السَّمَاءَ الدُّنْيَا بِمَصَابِيحَ وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "you give thanks",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيقًا",
        "answer": "an inhaling",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 803,
        "tlit": "shahīqan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذَا أُلْقُوا فِيهَا سَمِعُوا لَهَا شَهِيقًا وَهِيَ تَفُورُ",
        "rootWord": "ش ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ق",
        "waznEnglish": "and wailing",
        "waznTlit": "shīn hā qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا الرَّحْمَٰنُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْبَحَ",
        "answer": "becomes",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "aṣbaḥa",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَصَابِيحَ",
        "answer": "with lamps",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "bimaṣābīḥa",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ زَيَّنَّا السَّمَاءَ الدُّنْيَا بِمَصَابِيحَ وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِصْبَاح",
        "waznEnglish": "seized them in the morning",
        "waznTlit": "miṣ'bāḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِي أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "li-aṣḥābi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفُوا بِذَنْبِهِمْ فَسُحْقًا لِأَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "the breasts",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَسِرُّوا قَوْلَكُمْ أَوِ اجْهَرُوا بِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "(the) Path",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَافَّاتٍ",
        "answer": "spreading (their wings)",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣāffātin",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَافَّاتٍ وَيَقْبِضْنَ",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَآفَّٰت",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣāffāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "the destination",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِبَاقًا",
        "answer": "one above another",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 904,
        "tlit": "ṭibāqan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "ط ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ق",
        "waznEnglish": "one above another",
        "waznTlit": "ṭā bā qāf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرِ",
        "answer": "the birds",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayri",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَافَّاتٍ وَيَقْبِضْنَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَدْنَا",
        "answer": "and We have prepared",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "wa-aʿtadnā",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهَا رُجُومًا لِلشَّيَاطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُتُوٍّ",
        "answer": "pride",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "ʿutuwwin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " بَلْ لَجُّوا فِي عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُتُوّ",
        "waznEnglish": "and (were) insolent",
        "waznTlit": "ʿutuww",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "(is the) punishment",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْتَرَفُوا",
        "answer": "Then they (will) confess",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "fa-iʿ'tarafū",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاعْتَرَفُوا بِذَنْبِهِمْ فَسُحْقًا لِأَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَرَفُ",
        "waznEnglish": "to acknowledge, to confess",
        "waznTlit": "iʿ'tarafu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْغَفُورُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْقِلُ",
        "answer": "reasoned",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "naʿqilu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِي أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَتَعْلَمُونَ",
        "answer": "Then you would know",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fasataʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَتَعْلَمُونَ",
        "answer": "So you will know",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fasataʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " آمَنَّا بِهِ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمُ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is the) All-Knower",
        "pcklId": "820",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَسِرُّوا قَوْلَكُمْ أَوِ اجْهَرُوا بِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلًا",
        "answer": "(in) deed",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalan",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعِينٍ",
        "answer": "flowing",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "maʿīnin",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعِين",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "maʿīn",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُرُورٍ",
        "answer": "delusion",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "ghurūrin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنِ الْكَافِرُونَ إِلَّا فِي غُرُورٍ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ الْعَزِيزُ الْغَفُورُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(is) forgiveness",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَوْرًا",
        "answer": "sunken",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1088,
        "tlit": "ghawran",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "غ و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَوْر",
        "waznEnglish": "the cave",
        "waznTlit": "ghawr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "unseen",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْظِ",
        "answer": "rage",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "l-ghayẓi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْظ",
        "waznEnglish": "that angers",
        "waznTlit": "ghayẓ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَفْئِدَةَ",
        "answer": "and the feelings",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wal-afidata",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فُطُورٍ",
        "answer": "flaw",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fuṭūrin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَارْجِعِ الْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِنْ فُطُورٍ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُطُور",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fuṭūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفَاوُتٍ",
        "answer": "fault",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1159,
        "tlit": "tafāwutin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا تَرَىٰ فِي خَلْقِ الرَّحْمَٰنِ مِنْ تَفَاوُتٍ",
        "rootWord": "ف و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَٰوُت",
        "waznEnglish": "escaped you",
        "waznTlit": "tafāwut",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْجٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1160,
        "tlit": "fawjun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ف و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف و ج",
        "waznEnglish": "a troop",
        "waznTlit": "fā wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفُورُ",
        "answer": "boils up",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1161,
        "tlit": "tafūru",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذَا أُلْقُوا فِيهَا سَمِعُوا لَهَا شَهِيقًا وَهِيَ تَفُورُ",
        "rootWord": "ف و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَارَ",
        "waznEnglish": "to overflow, to gush forth, to boil up",
        "waznTlit": "fāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَهُمْ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqahum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَافَّاتٍ وَيَقْبِضْنَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقْبِضْنَ",
        "answer": "and folding",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1173,
        "tlit": "wayaqbiḍ'na",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَافَّاتٍ وَيَقْبِضْنَ",
        "rootWord": "ق ب ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبَضْ",
        "waznEnglish": "to withhold, to withdraw, to close",
        "waznTlit": "qabaḍ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْقَلِبْ",
        "answer": "Will return",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "yanqalib",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "Little",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1558",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُلْنَا",
        "answer": "and we said",
        "pcklId": "1559",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they will say",
        "pcklId": "1560",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِي أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1561",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1562",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1563",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1564",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "and it will be said",
        "pcklId": "1565",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَقِيلَ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَدَّعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1566",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِيَ اللَّهُ وَمَنْ مَعِيَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1567",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الرَّحْمَٰنُ آمَنَّا بِهِ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1568",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلَكُمْ",
        "answer": "your speech",
        "pcklId": "1708",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlakum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَسِرُّوا قَوْلَكُمْ أَوِ اجْهَرُوا بِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُكِبًّا",
        "answer": "fallen",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1251,
        "tlit": "mukibban",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ك ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُكِبّ",
        "waznEnglish": "will be cast down",
        "waznTlit": "mukibb",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrin",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrun",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبْنَا",
        "answer": "but we denied",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabnā",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرَّتَيْنِ",
        "answer": "twice (again)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1265,
        "tlit": "karratayni",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ ارْجِعِ الْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنْقَلِبْ إِلَيْكَ الْبَصَرُ خَاسِئًا",
        "rootWord": "ك ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر ر",
        "waznEnglish": "a return",
        "waznTlit": "kāf rā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "(are) the disbelievers",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِ الْكَافِرُونَ إِلَّا فِي غُرُورٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "(is) of every",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا الرَّحْمَٰنُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "Every time",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكَادُ",
        "answer": "It almost",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "takādu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we had",
        "pcklId": "1290",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we (would) have been",
        "pcklId": "1291",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا كُنَّا فِي أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1292",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1293",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1294",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَدَّعُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "and how",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَجُّوا",
        "answer": "they persist",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1318,
        "tlit": "lajjū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُ بَلْ لَجُّوا فِي عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
        "rootWord": "ل ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَّجُّ",
        "waznEnglish": "to persist",
        "waznTlit": "lajju",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّطِيفُ",
        "answer": "(is) the Subtle",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "l-laṭīfu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُلْقُوا",
        "answer": "they are thrown",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "ul'qū",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذَا أُلْقُوا فِيهَا سَمِعُوا لَهَا شَهِيقًا وَهِيَ تَفُورُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُلْقِيَ",
        "answer": "is thrown",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "ul'qiya",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمْسِكُهُنَّ",
        "answer": "holds them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "yum'sikuhunna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا الرَّحْمَٰنُ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْسَكَ",
        "answer": "He withheld",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "amsaka",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَامْشُوا",
        "answer": "so walk",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "fa-im'shū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا مِنْ رِزْقِهِ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْشِي",
        "answer": "walks",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshī",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْشِي",
        "answer": "walks",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshī",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "(is) the Dominion",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "death",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ الْمَوْتَ وَالْحَيَاةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمُورُ",
        "answer": "sways",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1426,
        "tlit": "tamūru",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَأَمِنْتُمْ مَنْ فِي السَّمَاءِ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمُ الْأَرْضَ فَإِذَا هِيَ تَمُورُ",
        "rootWord": "م و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمُورُ",
        "waznEnglish": "to shake, to sway",
        "waznTlit": "tamūru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاؤُكُمْ",
        "answer": "your water",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māukum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَاءٍ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "bimāin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَاؤُكُمْ غَوْرًا فَمَنْ يَأْتِيكُمْ بِمَاءٍ مَعِينٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَيَّزُ",
        "answer": "bursts",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1431,
        "tlit": "tamayyazu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ الْغَيْظِ",
        "rootWord": "م ي ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَيَّزُ",
        "waznEnglish": "to burst",
        "waznTlit": "tamayyazu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أُلْقِيَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَا أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ قَدْ جَاءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرِ",
        "answer": "(was) My warning",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīri",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْعِلْمُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "has sent down",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَكُمْ",
        "answer": "produced you",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-akum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّشُورُ",
        "answer": "(is) the Resurrection",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "l-nushūru",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا مِنْ رِزْقِهِ وَإِلَيْهِ النُّشُورُ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُشُور",
        "waznEnglish": "Will spread",
        "waznTlit": "nushūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُكُمْ",
        "answer": "to help you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ جُنْدٌ لَكُمْ يَنْصُرُكُمْ مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُفُورٍ",
        "answer": "and aversion",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "wanufūrin",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " بَلْ لَجُّوا فِي عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُفُور",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nufūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَاكِبِهَا",
        "answer": "(the) paths thereof",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1513,
        "tlit": "manākibihā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ ذَلُولًا فَامْشُوا فِي مَنَاكِبِهَا",
        "rootWord": "ن ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَاكِب",
        "waznEnglish": "(the) paths thereof",
        "waznTlit": "manākib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكِيرِ",
        "answer": "My rejection",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakīri",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكِير",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nakīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْدَىٰ",
        "answer": "better guided",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكَنِيَ",
        "answer": "destroys me",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlakaniya",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِيَ اللَّهُ وَمَنْ مَعِيَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَنْ يُجِيرُ الْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهِهِ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhihi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَمْشِي مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِ أَهْدَىٰ أَمَّنْ يَمْشِي سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهُ",
        "answer": "(the) faces",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيئَتْ وُجُوهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "promise",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْنَا",
        "answer": "we put (our) trust",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkalnā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الرَّحْمَٰنُ آمَنَّا بِهِ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَدِهِ",
        "answer": "in Whose Hand",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadihi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 67,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تَبَارَكَ الَّذِي بِيَدِهِ الْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;